【高鐵經濟效益】按距離比例分賬 香港至北京 二千元車費 香港分得十幾蚊

作者：Benson Tsang

香港「膠鐵」從來就係一個世紀騙局，興建的其中一個原因只是完成內地高鐵網路的版圖。

2018年將要通車，經過政府鋪天蓋地的洗腦宣傳話「膠鐵」有幾咁好，普遍市民又好似好buy喎！其實大家可以問吓身邊嘅朋友，到今時今日有幾多人會知道，香港用咗成千億去起這條只有26公里的香港段，去到營運的時候點同內地拆賬！？

唔知？好正常吖！
答案係：用鐵路網的距離去拆賬。

換句話說，在「巨大」版圖的強國下，「香港段」簡直係三歲小孩的「何B仔」咁「短小」！

據政府所講，「膠鐵」香港段營運成本每月要七千萬，而唯一叫拆賬高一點而可賺錢的只有短途線。（真係好吊詭）

有線電視計過：
深圳北：叫做分到67%
虎門：已跌到29%（多謝哂！）
廣州：竟然只得18%（夠荒謬未？）

未算！

如果高鐵去北京，有冇人估到香港可以分到幾多錢呢？

答案係：只有十幾蚊！
（哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈.....所以政府官員被問及「膠鐵」幾時可以回本，冇一個人夠膽答！）

維修費點計

邊緣化啦!

仲記得條八婆

清算日必將到來

等睇
JR
香港鍵國
咩咩妹呢d支那五毛狗維護支那

好正常

軍事用，洗咩回本

政府包底，馬主席講得好清楚

分享支那經濟成果

政府啲錢咪即係市民既錢

屌你 竟然有人quote林鄭政網 佢想搞死香港咋

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 Gossiping
標題 Re: [問卦] 為什麼華人很難落實法治?
時間 Sat Oct 17 12:49:34 2015
───────────────────────────────────────

香港之所以能勉強維持法治, 是因為香港的法律體系, 還是連著其他普通法
地區, 可以引用其他普通法地區(如英格蘭, 澳洲)的案例, 同時可聘用其他
普通法地區的司法人員, 可以存在著一個超越香港的國際司法體系, 去牽制
香港的政府. 當初廉政公署也是找香港人以外的人來開, 就是因為一大堆根
本就外國人, 才可以中立, 也因為是國際體系, 才有直接針對政府的約束力
, 如果香港的司法全部由香港內部產生的, 保證一瞬間就會崩回人治.

所以要走向法治社會, 就是要否定甚麼依法行政, 依法治理, 而要直接體現
到, 政府根本直接被剝奪立法與審判的權力, 法律不是執政的理據, 法律是
對執政者的威脅, 是背後的刺, 是架在太陽穴上的手槍.

作者 chenglap (無想流流星拳) 看板 Gossiping
標題 Re: [問卦]為何台灣只搞兵役義務,卻不搞陪審義務?
時間 Sat Sep 28 09:54:18 2013
───────────────────────────────────────

陪審團代表的是社會普羅大眾的觀感, 反應, 情理, 而不是法理或者道理
, 因為這些是法官和律師的專業. 所以他其實是彌補像鋼鐵一般的法律底
下, 人性和人情的部份.

換句話說, 他其實就是用來平衡不食人間煙火的恐龍法官的. 關於這點,
你可以看看, 香港的陪審員制度, 先天就會剔除掉以下的人:

- 所有紀律部隊, 部份公務員
- 醫生, 牙醫, 獸醫
- 所有法律課程的學生
- 所有法律相關的執業者
- 報章編輯及職員
- 部份宗教人仕

所以他先天是將立場上有既定, 可能爆料, 有重大社會責任, 以及最重要
的, 就是精通法律的人從陪審員的資格踢走. 他本質就是維持陪審員是非
專業而不是專業的.

陪審員是抽籤決定, 但是雙方律師都可以依自己的判斷衡量, 該陪審員是
否適合, 而提出反對, 反對則不准出席陪審員. 他是用來避免因為隨機產
生的陪審員不平衡.

睇過，屌你大生意黎喎

大種乞衣

炸撚左佢算把啦

做地下商場喇

會唔會搞搞下 連港鐵都要申請破產

要幾耐先回到本？

港鐵咪加價黎填番高鐵賺唔到既錢
反正港豬再貴都無其他選擇

你班友仲成日笑尻呀信屋毛利率低

為你賣港100分

賺到錢先回到本
錢都賺唔到點回本